約翰遜與 BNO 家庭視像會面 指英國全國對港人來英感自豪

首相府表示，約翰遜於周五下午（19 日）與 4 個新來英的香港 BNO 家庭進行視像會談，該 4 個家庭都是在去年港版國安法實施後，去年來到英國，現已在英國開始生活和工作，會面中，他們與約翰遜討論離開香港的原因和來到英國後的體驗。

約翰遜在會談時表示，對 4 個家庭來到英國，英國全國都感到高興和自豪，又指相信英國會令他們感覺如家一樣。約翰遜說，英國長年擁抱在出生地被剝奪權利和自由，因而轉而來到英國追尋的人。約翰遜又表示，對英國提供 BNO 簽證 5+1 定居計劃感到自豪。

BNO 簽證至今收 2.7 萬申請

首相府透露，自 BNO 簽證於 1 月底開始接受申請以來，英國政府至今收到 2.7 萬個申請。首相府指，BNO 簽證計劃反映英國向港人履行了歷史和道德責任。

有份協助安排今次會面的慈善團體領袖 Krish Kandiah 於 Twitter 表示，4 個家庭與約翰遜會面時均感到高興，又透露會面談及醫生、建築師和老師專業資格銜接時遇到的困難，為小孩找學校的問題。

…good

We are the champion my friend~!